COLOUR ENGINEERING TOOLBOX

V 1.1 List of functions
Prepared 31.12.03
Updated 15.01.04

Colour
D.m		returns XYZ tristimulus values for CIE illuminants
R2XYZD50.m	reflectance to XYZ according to ISO 13655
xyz2uvp.m	XYZ to u',v'
xyy2XYZ.m	xyY to XYZ
XYZ2Lab.m	XYZ to CIELAB
Lab2XYZ.m	CIELAB to XYZ
rel2abs.m	CIELAB media-relative to perfect diffuser-relative
abs2rel.m	CIELAB perfect diffuser-relative to media-relative
sRGB2XYZ.m	sRGB to XYZ
XYZ2sRGB.m	XYZ to sRGB
XYZ2Drgb.m	XYZ to colorimetric density
Drgb2XYZ.m	colorimetric density to XYZ
XYZ2CAM02.m	compute CIECAM02 correlates from XYZ
JCh2XYZCAM02.m	CIECAM02 JCh to XYZ

Polar
LCh2LAB.m	polar LCh to Cartesian CIELAB
LAB2LCh.m	Cartesian CIELAB to polar LCh 
hue_angle.m	compute angle from Cartesian data
angle_add.m	add two polar angles together
angle_diff.m	substract one polar angle from another

Colour difference
euclidist.m	euclidean distance: returns CIE 1976 UCS colour difference
CIE94.m		CIE94 colour difference
CMC.m		CMC colour difference
CIE2000.m	CIEDE2000 colour difference

Characterization
lookup3d.m	perform 3d table look-up
extract3d.m	extraction for 3D table lookup 
charac3.m	compute coefficients by third-order polynomial regression 
create3DLUT.m	generate uniformly-spaced 3D look up table
polymat3.m	polynomial expansion for charac3 and polyconvert3
polyconvert3.m	convert between two colour spaces using third-order coefficients

Utility functions
chunk.m		pass data to function in chunks to optimise memory use
patchimage2data.m	convert image of colour target to data
labimread.m	read multi-channel TIFF image as CIELAB
displaylabimage.m	display CIELAB data as image
m3vmult.m	multiply array by 3x3 matrix
rawimage2labdata.m	read CIELAB image data in .raw format with no headers
labdata2rawimage.m	write CIELAB data to .raw image with no headers
M2V.m		convert nxmxp matrix to rxc vector for columnwise processing
V2M.m		convert rxc vector representation to nxmxp matrix
labimwrite.m	write CIELAB data to multi-channel TIFF image 
displaygamut.m	3D visualization of gamut boundary data 
 
Psychophysics
normsinv.m	inverse of normal cumulative distribution function
ploterror.m	plot z-score data as formatted error bars
pc_seq.m	generate pair-wise comparison sequence
rankorder.m	compute interval scores from rank order data 
paircomp.m	compute interval scores from pair comparison data
catjudge.m	compute interval scores from category judgement data
plotcaterror.m	plot z-score data as error bars with categorical boundaries